美國遊說盟國 棄用華為設備

《華爾街日報》報道，美國政府正嘗試遊說包括德國、意大利與日本等外國盟友，避免使用中國公司華為的電訊設備，以免增加間諜活動的風險。另一家中資電訊設備商中興通訊（763），受到消息影響，今早開市後一度跌逾4%。

《華爾街日報》周四（22日）引述知情人士報道指出，美國政府正接觸外國盟友，嘗試遊說其國內無線和互聯網供應商棄用中國華為的電訊設備。

報導引述知情人士的說法，表示華府目前焦點集中在遊說設有美軍基地的國家，例如德國、意大利與日本，如萬一被拒絕，華府則考慮在這些國家增加預算，提供電訊發展的財政協助。

報道指上述國家目前已經廣泛使用華為的設備。

路透社指出，華為最近在美國受到審查，美方情報機構領導人表示，他們擔心華為與其他中國公司，可能會受到中國政府或中共影響，增加間諜活動的風險，因為即使國防部擁有自己的衛星與電訊網路，用來傳送敏感訊息，但大部分的通訊仍依賴商用網路傳送。華為暫時未有回應報道。

原來美國連自己國民用5g既自由都剝削

原本可以打殘佢 但美國佬放虎歸山 on99